\chapter{Introduction}

\section{Contexte}

Le projet \enquote{Parcours de vélo épicurien} a été réalisé dans le cadre de l'enseignement de bases de données avancées~(\texttt{GLO-4035}).
Ce projet a pour but de créer une application permettant à un utilisateur de trouver un parcours à vélo avec des recommandations de restaurants sur son chemin.

Il s'est déroulé sur la période d'une session, soit du 9~septembre~2019 au 9~décembre~2019. Notre groupe se compose de 3 étudiants: Antoine Battagliotti, Coline Bolland et Rémi Cérès.

\section{Objectifs}

L'objectif du projet est de créer une application preuve de concept permettant à un utilisateur d'obtenir un parcours de vélo sur lequel se situent les meilleurs restaurants d'une région.\\
Cette application doit permettre à un utilisateur d'obtenir un parcours en spécifiant le nombre d'arrêts, la distance maximale de parcours et une liste de types de restaurants souhaités.

De plus cette application doit pouvoir se déployer complètement via Docker, ne pas inclure trop de dette technique et utiliser au minimum deux~types de bases de données différentes.

\section{Plan du rapport}

La partie~2 présente l'acquisition des données, les sources et méthodes utilisées ainsi qu'une description des données récupérées.
La partie~3 est consacrée à la description des technologies utilisées, au langage de programmation choisi ainsi qu’aux différents systèmes de bases de données utilisés.
La partie~4 décrit l'algorithme de génération de parcours ainsi que la méthode de communication des valeurs entre les différents types de bases de données.
La partie~5 est consacrée à la documentation de l'API.
Enfin, la partie~6 explique le plan d’expansion de notre projet.